一个全栈程序员的工具箱
===========================


|||
|---|---|
|合并下载组件和解析组件|抓取的时候,不像普通爬虫简单的GET请求便可以得到数据,实际可能寻找复杂的认证流程,还有多网页状态关联问题。抓取和解析是相互关联,多次之后才能拿到数据。所以下载和解析合并,能够最大限度的让用户扩展认证流程|
|多用户隔离和登录状态维护|vscrawler包装session概念,session就是一个登录成功的用户,他和其他用户状态完全隔离的,完整支持多用户并发登录和抓取数据|
|任务种子抽象打散|vscrawler的种子定义为字符串,而非一个个URL,普通爬虫就是根据URL在网上进行广度优先遍历。但是抓取场景,种子可能就是一个页码,一个关键字,用户+关键字,url+时间戳(实现分时间抓取相同url),产生的新种子也不一定是url,而是关键字等,这样vscrawler的调度,就是一个个目标明确的请求处理序列。不会像webmagic从首页开始爬,抓很久都不能抓到感兴趣的数据|
|代理IP池|vscrawler使用dungproxy作为代理池,这是一个免费的代理IP池,拥有免费代理资源,普通封堵完全够用了,dungproxy本身作为代理池方案,可以友好的处理代理需求,如接入其他代理资源等。dungproxy的顺序惩罚容器算法极大的提高了高质量IP可用性|
|事件循环|vscrawler实现了事件循环机制,爬虫运行过程,可以方便的,低耦合的接入和定义事件消息,方便的实现功能扩展。(如用户突然密码错误,证明用户不可用,监听这个事件,可以发送消息通知管理者,更改数据库用户状态等;再或者突然爬虫请求都失败了,失败事件频率变高,证明目标网站可能宕机;或者监听爬虫配置文件变化,动态调整爬虫参数。等等。)|
|声明式自动注册事件循环|在事件循环机制上面,配合动态代理,实现了接口-实现的事件扩展机制。实现发送者使用接口发送实现,各个接口实现类都能够接收到事件消息,这样扩展点的挂载,定义,卸载,调用都会非常方便了|
|热配置|vscrawler的参数,都是基于配置文件动态控制的,这点和webmagic不同,vscrawler可以在爬虫运行过程修改爬虫参数,修改后实时生效,并发送事件到爬虫内部所有感兴趣的组件。这个机制就是基于自动事件机制实现,也是事件循环的一个运用|
|表达式自动计算|配置文件中,为了方便,可以配置一个表达式作为数值,比如1个小时配置为:1 * 60 * 60 *1000 ,系统会自动转化为3600000|
|动态线程池|当你觉得爬虫抓取太快,导致大量请求失败,或者爬虫抓取比较慢,像加快爬虫速度。在之前,你可能需要停止爬虫,改程序(或者你的设计好一些,通过配置文件读取线程数目)。现在你不需要这样了,你可以直接修改vscralwer的配置文件,配置线程数目,线程池的线程数目就马上变成你配置的数目了|
|等等|更多炫酷的功能,欢迎提建议|